薪水夠多了 Google執行長桑德爾‧皮蔡拒絕數億美元股票獎勵

Google CEO 桑德爾‧皮蔡（Sundar Pichai）是全球收入最高的公司高層之一，按照該公司的規定和董事會的決策，Sundar Pichai 自出任 Google CEO 職位以來，每年可獲得價值數億美元的股權獎勵，由此他的年薪收入可高居全球高層年薪前幾位，但 Sundar Pichai 的實際年薪卻遠不到數億美元，過去幾年中他多次拒絕了董事會給予的股權獎勵，並稱他獲得報酬已經足夠了。

據知情人士透露，Google CEO Sundar Pichai 至少在過去兩年內沒有接受董事會給予的股權獎勵，特別是在 2018 年拒絕了一項價值高達數億美元的限制性股權獎勵，理由並非他離職或者其他原因，而是他認為日常薪水已經足夠，不需要更多金錢報酬。

Google 母公司 Alphabet 董事會將在 2019 年底再次討論 Google CEO 的薪水和獎勵機制，原計劃獎勵給 Sundar Pichai 的股權有可能就此取消。從過去幾年的行為來看，Sundar Pichai 繼續為自己爭取巨額股權獎勵的可能性非常低。目前 Google 公司發言人沒有回應上述消息，Alphabet 公司及其董事會成員也沒有以任何方式提過 Sundar Pichai 離職的可能性，他本人也沒有提及。

可見 Sundar Pichai 並非任何與職位、工作業績相關的理由拒絕巨額股權激勵，他只是覺得基礎薪酬已經足夠。Google 在科技產業以高新招募人才、給予高層豐厚的薪酬而聞名，甚至連 Google 實習生的薪酬都非常可觀。Sundar Pichai 自 2014 年接替 Google 創辦人 Larry Page 出任 CEO 後，更是高薪酬制度的主要受益者之一，就在晉升 CEO 之前，Sundar Pichai 一次性獲得價值約 2.5 億美元的限制性股權獎勵，次年當他出任 Google CEO 後又獲得了 1 億美元股權獎勵，2016 年由於工作的出色業績，Sundar Pichai 再次獲得董事會認可，收穫高達近 2 億美元的股權獎勵。

但在這總額超過 5 億美元的股權獎勵之後，Sundar Pichai 面臨 Google CEO 任期最艱難的時期，Google 陷入一系列政治風波，Sundar Pichai 也去美國國會接受質詢，其政治偏見和內部性騷擾醜聞都極大打擊了 Google 的形象，同時與國防部的人工智慧技術合作也引發員工大規模抗議，當公司不斷陷入風波，有員工在內部會議公開質疑 Sundar Pichai，為何後者還能在飽受爭議的時期獲得數億美元薪酬，部分員工卻因矽谷生活消費高漲難以負擔基本生活支出。

來自外部的質疑聲也從未停止過，Google 在全球範圍內面臨多個反壟斷調查，同時在美國面臨著用戶隱私保護、廣告業務、網路內容監控等多個方面的調查，顯然 Sundar Pichai 是這些調查中的核心人物。

自 2016 年以來 Sundar Pichai 僅領取 65 萬美元年薪和部分 CEO 補貼，涉及個人安保費等，沒有領取更多現金獎勵。相比其他公司的 CEO 薪酬，Sundar Pichai 的薪酬可忽略不計。據《紐約時報》的報告顯示，2018 年美國年薪收入最高的電動車製造商公司 CEO 馬斯克（Elon Musk），2018 年年薪加股權獎勵總和達驚人的 22.84 億美元，相當於排名第二到第 66 位的 CEO 年薪總和。

呢幾年都賺夠喇

奶共呀差咁知足

白痴

你要唔要都只係對咁大間google微不足道

點解唔全數捐出去幫有需要嘅人

立即email 佢捐錢

無論幾好既人 連登仔都可以搵到位入

香港馬屎亨都高人工過佢

奶共咖哩

出bonus比d細既仲好啦